\PassOptionsToPackage{unicode$for(hyperrefoptions)$,$hyperrefoptions$$endfor$}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\PassOptionsToPackage{dvipsnames,svgnames*,x11names*,table}{xcolor}
\documentclass[
	$if(fontsize)$
		$fontsize$,
	$endif$,
	$if(lang)$
  		$babel-lang$,
	$endif$
	$if(papersize)$
  		$papersize$paper,
		$else$
		paper=a4,
	$endif$
	headings=standardclasses,twoside]{scrreprt} % Mettre le twoside si reliure
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fourier}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{url}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{fvextra}
\usepackage[htt]{hyphenat}

% permet la colorisation syntaxique dans les sections de code
$if(highlighting-macros)$
$highlighting-macros$
$endif$

% Permet retour à la ligne dans les longues sections de code
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{breaklines,commandchars=\\\{\}}

% Gestion d’un bug xelatex/passtrough
\newcommand{\passthrough}[1]{\lstset{mathescape=false}#1\lstset{mathescape=true}}

%%% pour gérer les tableaux
\usepackage{longtable,booktabs,array}

% pour éviter les orphelines (à cause des dimensions de la mise en page)
\usepackage[%
    all,
    defaultlines=3 % nombre minimum de lignes
]{nowidow}

%pour gérer les listes avec pandoc
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}} 

\usepackage{titling} %permet de reprendre les variable auteur et titre après le maketitile \thedate \theauthor \thetitle

%\usepackage[inner=2.5cm,outer=2cm,top=3cm,bottom=3.3cm]{geometry} %si reliure

\usepackage[left=2.3cm,right=2.3cm,top=2cm,bottom=3cm]{geometry}

%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Couleurs

\usepackage{xcolor}
\definecolor{couleur1}{HTML}{$if(couleur1)$$couleur1$$else$000000$endif$}
\definecolor{couleur2}{HTML}{$if(couleur2)$$couleur2$$else$000000$endif$}
\definecolor{couleur3}{HTML}{$if(couleur3)$$couleur3$$else$000000$endif$}

%%%%%%%%%% Hauteur interligne
\usepackage{setspace}
$if(linestretch)$
\setstretch{$linestretch$}
$else$
\setstretch{1.1}
$endif$

%%%%%%%%%%%% Polices
$if(mainfont)$
  \setmainfont[$for(mainfontoptions)$$mainfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mainfont$}
$endif$
$if(sansfont)$
  \setsansfont[$for(sansfontoptions)$$sansfontoptions$$sep$,$endfor$]{$sansfont$}
$endif$
$if(monofont)$
  \setmonofont[$for(monofontoptions)$$monofontoptions$$sep$,$endfor$]{$monofont$}
$endif$

%%%%%%%%%% Les liens deviennent des notes
$if(links-as-notes)$
% Make links footnotes instead of hotlinks:
\DeclareRobustCommand{\href}[2]{#2\footnote{\url{#1}}}
$endif$

%%%%%%%% Hypersetup
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
$if(title-meta)$
  pdftitle={$title-meta$},
$endif$
$if(author-meta)$
  pdfauthor={$author-meta$},
$endif$
$if(lang)$
  pdflang={$lang$},
$endif$
$if(subject)$
  pdfsubject={$subject$},
$endif$
$if(keywords)$
  pdfkeywords={$for(keywords)$$keywords$$sep$, $endfor$},
$endif$
$if(colorlinks)$
  colorlinks=true,
  linkcolor=$if(linkcolor)$$linkcolor$$else$couleur2$endif$,
  filecolor=$if(filecolor)$$filecolor$$else$couleur2$endif$,
  citecolor=$if(citecolor)$$citecolor$$else$couleur2$endif$,
  urlcolor=$if(urlcolor)$$urlcolor$$else$couleur2$endif$,
$else$
  hidelinks,
$endif$
  breaklinks=true,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}

\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% Entetes et pieds de page 


\usepackage{tikz}


% header and footer
%

\usepackage{fancyhdr}

\fancypagestyle{plop}{
  \fancyhead[RO,LE]{\sffamily\thepage}
  \fancyhead[RE]{\color{couleur3}\sffamily{$small-title$ $if(version)$($version$)$endif$}}
  \fancyhead[LO]{\color{couleur3}\sffamily{$small-title$ $if(version)$($version$)$endif$}}
  \fancyfoot{}
 
  \renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}

  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

}
\pagestyle{plop}

\fancypagestyle{plain}{%
  \fancyhf{}%
  \fancyfoot{}
  \rhead{\makebox[0pt][c]{\includegraphics[width=2cm]{Graphismes/logos/DLEC-logo.png}}}
  \lhead{}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}% Line at the header invisible
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}% Line at the footer visible
  }

%%%%%%%%%% guillemets
$if(csquotes)$
\usepackage{csquotes}
$endif$

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% page de titre

\usepackage{pagecolor}
\usepackage{afterpage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Les en-têtes de chapitre, section etc.

\RedeclareSectionCommand[beforeskip=0pt]{chapter}

\addtokomafont{chapter}{\Large}
\addtokomafont{section}{\Large}
\addtokomafont{subsection}{\large}
\addtokomafont{subsubsection}{\sffamily\bfseries}

%\setkomafont{disposition}{\sffamily}

\addtokomafont{disposition}{\color{couleur2}\sffamily}% color of all headings
\addtokomafont{chapterentry}{\color{couleur2}}% but not in the ToC


\makeatletter
\renewcommand\chapterlinesformat[3]{%
  \ifstr{#1}{chapter}
    {%
      \parbox[b][\ht\strutbox]{\textwidth}{%
        \parbox[b]{\dimexpr\textwidth-3em\relax}{\raggedright#3}%
        \makebox[3em][r]{%
          \hfill
          #2%
        }%
      }%
    }{\@hangfrom{#2}{#3}}% <- original definition for other levels
}
\makeatother
\renewcommand\chapterformat{%
  \textcolor{couleur1}{\rule[-5pt]{2pt}{2cm}}%
  \quad
  {\fontsize{60}{60}\selectfont\textcolor{couleur1}{\thechapter}}%
}

%%% interlignes avant et après les titres et ss titres

\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=1.5\baselineskip,
  afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=1\baselineskip,
  afterskip=0.5\baselineskip]{subsection}
\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=1.2\baselineskip,
  afterskip=0.5\baselineskip]{subsubsection}


%%%%%%%%% Bloc de citations

\usepackage{mdframed}
\newmdenv[rightline=false,bottomline=false,topline=false,linewidth=1.5pt,linecolor=couleur2,skipabove=1em,skipbelow=1em]{customblockquote}
\renewenvironment{quote}{\begin{customblockquote}\list{}{\rightmargin=0em\leftmargin=0em}%
\item\relax\ignorespaces}{\unskip\unskip\endlist\end{customblockquote}}


%%%%%%%%%%%%  Gestion des images
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Page de titre

$if(titlepage)$
\begin{titlepage}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]%
\fill[couleur1] (current page.north west) rectangle %
++(2.3cm,-\paperheight);%
\end{tikzpicture}%

\begin{center}
\includegraphics[width=5cm]{Graphismes/logos/DLEC-logo.png}
\end{center}
\vskip 5cm


\begin{center}
\noindent{\sffamily\bfseries\Huge\selectfont\textcolor{couleur2}{$title$}}
\end{center}
\vskip 2cm
\begin{center}
\noindent{\sffamily\Large\selectfont\textcolor{couleur3}{$author$}}
\end{center}

\vspace*{\fill}

$if(info-sup)$
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}

\noindent{\sffamily\large\selectfont\textcolor{couleur3}{$info-sup$}}

\end{minipage}
$endif$

\vskip 1cm\textcolor{couleur2}{\rule[0pt]{\textwidth}{2pt}}

{\sffamily\bfseries{$date$}} $if(version)$\hfill {\sffamily{$version$}}$endif$ 

\end{titlepage}
\restoregeometry
$else$
\begin{center}
\includegraphics[width=5cm]{Graphismes/logos/DLEC-logo.png}
\vskip cm

\noindent{\sffamily\bfseries\Huge\selectfont\textcolor{couleur2}{$title$}}
\end{center}
\vskip 1cm
\begin{center}
\noindent{\sffamily\Large\selectfont\textcolor{couleur3}{$author$}}
\end{center}

$endif$



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% Début du texte


%%%%%%%%%%%%%%%
$body$
%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Tables des matières / tables /figures

$if(toc)$

	$if(toc-title)$
	\renewcommand*\contentsname{$toc-title$}
	$endif$

	
\setcounter{tocdepth}{$toc-depth$}
{
  \hypersetup{linkcolor=black}
  \tableofcontents
}
	$if(toc-own-page)$
	\newpage
	$endif$

$endif$

$if(lot)$
\thispagestyle{plain}
\listoftables
\newpage
$endif$
$if(lof)$
\listoffigures
\newpage
$endif$

\end{document}
